Topic #1: Abdominal distension

1. A 45-year-old woman presents with abdominal distension and discomfort. She has a history of cirrhosis and portal hypertension. On examination, her abdomen is distended with shifting dullness, and she has a positive fluid wave. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Ascites
B. Ovarian cyst
C. Pancreatic pseudocyst
D. Splenic enlargement
E. Mesenteric ischemia
Correct Answer: A

2. A 65-year-old man presents with abdominal distension and discomfort. He has a history of colon cancer and has undergone surgery for the same. On examination, his abdomen is distended, and there is no palpable mass. His bowel sounds are absent. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Bowel obstruction
B. Ascites
C. Mesenteric ischemia
D. Diverticulitis
E. Irritable bowel syndrome
Correct Answer: A

3. A 50-year-old woman presents with abdominal distension and discomfort. She has a history of end-stage renal disease and is on hemodialysis. On examination, her abdomen is distended, and there is no palpable mass. She has a positive fluid wave. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Ascites
B. Ovarian cyst
C. Pancreatic pseudocyst
D. Splenic enlargement
E. Mesenteric ischemia
Correct Answer: A

4. A 30-year-old woman presents with abdominal distension and discomfort. She has a history of Crohn's disease and has been on treatment for the same. On examination, her abdomen is distended, and there is no palpable mass. She has increased bowel sounds. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Bowel obstruction
B. Ascites
C. Mesenteric ischemia
D. Diverticulitis
E. Irritable bowel syndrome
Correct Answer: E

5. A 70-year-old man presents with abdominal distension and discomfort. He has a history of heart failure and is on treatment for the same. On examination, his abdomen is distended, and there is no palpable mass. He has a positive fluid wave. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Ascites
B. Ovarian cyst
C. Pancreatic pseudocyst
D. Splenic enlargement
E. Mesenteric ischemia
Correct Answer: A

Topic #2: Back pain

1. A 45-year-old man presents with severe back pain that radiates to his left leg. The pain is worse when he stands or sits for a long time and improves when he lies down. He has a history of smoking and heavy lifting at work. On examination, there is tenderness over the lumbar spine and reduced sensation over the left lateral thigh. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Lumbar spinal stenosis
B. Herniated disc
C. Osteoporotic vertebral fracture
D. Ankylosing spondylitis
E. Spondylolisthesis
Correct Answer: B

2. A 55-year-old woman presents with a 6-month history of back pain that is worse at night and wakes her up from sleep. She reports a history of breast cancer and has been on tamoxifen for the last 3 years. On examination, there is tenderness over the thoracic spine and a palpable mass over the right breast. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Metastatic breast cancer
B. Osteoporotic vertebral fracture
C. Thoracic disc herniation
D. Spinal cord compression
E. Ankylosing spondylitis
Correct Answer: A

3. A 30-year-old man presents with back pain that started after a fall from a height of 10 feet. He reports severe pain that is worse with movement and is unable to stand or walk. On examination, there is tenderness over the lumbar spine and a positive straight leg raise test. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Lumbar spinal stenosis
B. Herniated disc
C. Osteoporotic vertebral fracture
D. Spinal cord compression
E. Spondylolisthesis
Correct Answer: B

4. A 65-year-old man presents with back pain that is worse at night and improves with rest. He has a history of chronic kidney disease and has been on long-term corticosteroid therapy. On examination, there is tenderness over the lumbar spine and reduced range of motion. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Osteoporotic vertebral fracture
B. Herniated disc
C. Lumbar spinal stenosis
D. Ankylosing spondylitis
E. Spinal cord compression
Correct Answer: A

5. A 40-year-old woman presents with back pain that is worse in the morning and improves with exercise. She reports a history of psoriasis and has been on long-term nonsteroidal anti-inflammatory drug (NSAID) therapy. On examination, there is tenderness over the sacroiliac joint and limited lumbar spine range of motion. Which of the following is the most likely diagnosis?
A. Lumbar spinal stenosis
B. Herniated disc
C. Ankylosing spondylitis
D. Osteoporotic vertebral fracture
E. Spinal cord compression
Correct Answer: C

Topic #3: Acute bronchitis


1. A 45-year-old non-smoking female presents with a persistent cough, chest discomfort, and shortness of breath for the past 2 weeks. She has no fever or sputum production. On examination, there are bilateral wheezes and prolonged expiration. What is the most likely diagnosis?
A. Acute bronchitis
B. Asthma exacerbation
C. Chronic obstructive pulmonary disease (COPD) exacerbation
D. Pneumonia
E. Pulmonary embolism
Correct Answer: A

2. A 55-year-old male presents with a persistent cough, fever, and purulent sputum production for the past 10 days. On examination, there are bilateral crackles and dullness to percussion over the right lower lobe. Chest X-ray shows consolidation in the right lower lobe. What is the most appropriate management?
A. Antibiotics
B. Bronchodilators
C. Corticosteroids
D. Oxygen therapy
E. Referral for chest physiotherapy
Correct Answer: A

3. A 35-year-old female presents with a cough, sore throat, and fever for the past 5 days. On examination, there is mild pharyngeal erythema and bilateral wheezes. What is the most likely cause of her symptoms?
A. Acute bronchitis
B. Influenza
C. Pharyngitis
D. Pneumonia
E. Sinusitis
Correct Answer: B

4. A 65-year-old male with a history of COPD presents with worsening shortness of breath, cough, and increased sputum production for the past 3 days. On examination, there are bilateral wheezes and prolonged expiration. Arterial blood gas analysis shows a pH of 7.32, PaCO2 of 60 mmHg, and PaO2 of 55 mmHg. What is the most appropriate management?
A. Antibiotics
B. Bronchodilators
C. Corticosteroids
D. Non-invasive ventilation
E. Oxygen therapy
Correct Answer: D

5. A 25-year-old male presents with a persistent cough, chest discomfort, and shortness of breath for the past 2 weeks. He has no fever or sputum production. On examination, there are bilateral wheezes and prolonged expiration. Chest X-ray is normal. What is the most appropriate management?
A. Antibiotics
B. Bronchodilators
C. Corticosteroids
D. Oxygen therapy
E. Referral for chest physiotherapy
Correct Answer: B

Topic #4: Abnormal urinalysis

1. A 45-year-old female presents with a history of recurrent urinary tract infections. A urinalysis reveals the presence of white blood cells, red blood cells, and bacteria in her urine. What is the most likely diagnosis?
A. Pyelonephritis
B. Glomerulonephritis
C. Interstitial cystitis
D. Urinary tract obstruction
E. Renal calculi
Correct Answer: A

2. A 60-year-old male with a history of hypertension and diabetes presents with complaints of fatigue, nausea, and decreased urine output. A urinalysis reveals proteinuria, hematuria, and elevated creatinine levels. What is the most likely diagnosis?
A. Acute tubular necrosis
B. Acute glomerulonephritis
C. Chronic kidney disease
D. Renal artery stenosis
E. Nephrotic syndrome
Correct Answer: C

3. A 25-year-old female presents with complaints of dysuria and frequency. A urinalysis reveals the presence of white blood cells and bacteria in her urine. What is the most likely diagnosis?
A. Acute pyelonephritis
B. Interstitial cystitis
C. Urinary tract obstruction
D. Urethritis
E. Renal calculi
Correct Answer: D

4. A 55-year-old male with a history of alcohol abuse presents with complaints of abdominal pain and dark urine. A urinalysis reveals the presence of bilirubin and urobilinogen in his urine. What is the most likely diagnosis?
A. Acute cholecystitis
B. Acute pancreatitis
C. Hepatitis A
D. Hepatitis B
E. Hepatitis C
Correct Answer: B

5. A 70-year-old female with a history of hypertension and congestive heart failure presents with complaints of edema and shortness of breath. A urinalysis reveals the presence of proteinuria and hematuria. What is the most likely diagnosis?
A. Acute glomerulonephritis
B. Nephrotic syndrome
C. Chronic kidney disease
D. Renal artery stenosis
E. Acute tubular necrosis
Correct Answer: B

Topic #5: Jaundice

1. A 45-year-old man presents with jaundice and dark urine. He has no significant past medical history and is not taking any medications. On examination, his liver is enlarged and tender. His blood tests show elevated bilirubin and liver enzymes. What is the most likely diagnosis?
A. Acute hepatitis A
B. Chronic hepatitis B
C. Alcoholic liver disease
D. Primary biliary cholangitis
E. Hemolytic anemia
Correct Answer: A

2. A 60-year-old woman presents with jaundice and abdominal pain. She has a history of gallstones and underwent cholecystectomy 10 years ago. On examination, her liver is enlarged and tender. Her blood tests show elevated bilirubin and liver enzymes. Imaging studies reveal dilated intrahepatic bile ducts. What is the most likely diagnosis?
A. Acute cholecystitis
B. Choledocholithiasis
C. Primary sclerosing cholangitis
D. Cholangiocarcinoma
E. Hepatocellular carcinoma
Correct Answer: C

3. A 25-year-old man presents with jaundice and generalized itching. He has no significant past medical history and is not taking any medications. On examination, he has hepatosplenomegaly and lymphadenopathy. His blood tests show elevated bilirubin and liver enzymes, and a positive serology for Epstein-Barr virus. What is the most likely diagnosis?
A. Acute hepatitis B
B. Acute hepatitis C
C. Infectious mononucleosis
D. Autoimmune hepatitis
E. Drug-induced liver injury
Correct Answer: C

4. A 40-year-old woman presents with jaundice and pruritus. She has a history of ulcerative colitis and is on mesalazine therapy. On examination, her liver is enlarged and tender. Her blood tests show elevated bilirubin and liver enzymes. Imaging studies reveal dilated intrahepatic bile ducts. What is the most likely diagnosis?
A. Primary biliary cholangitis
B. Primary sclerosing cholangitis
C. Drug-induced liver injury
D. Alcoholic liver disease
E. Acute hepatitis A
Correct Answer: A

5. A 55-year-old man presents with jaundice and abdominal pain. He has a history of heavy alcohol consumption for the past 20 years. On examination, his liver is enlarged and tender. His blood tests show elevated bilirubin and liver enzymes. Imaging studies reveal cirrhosis and portal hypertension. What is the most likely diagnosis?
A. Alcoholic hepatitis
B. Alcoholic liver disease
C. Non-alcoholic fatty liver disease
D. Hemochromatosis
E. Wilson's disease
Correct Answer: B